南亞組織轟房署翻譯服務差 阻礙南亞裔申公屋

【本報訊】本港有少數族裔居民中英文皆不通，在港申請公屋常遇困難，十多名南亞裔人士昨出席房屋委會員及轄下小組委員與關注團體交流會，批評房屋署沒積極提供翻譯服務，拖慢他們申請公屋進度，延誤他們上樓。

需主動要求安排

香港天主教勞工事務委員會項目幹事李嘉澍說，一個來自巴基斯坦的八人家庭前年擬申請公屋，填寫申請表已遇困難，不了解各項資料提交的要求，房委會兩度把申請打回頭，要求補交資料，而第二次退回申請時更寄失郵件，申請人呆等逾年，至今年向社工求助始揭發，延誤了輪候時間，加上他們家庭人數多，擔心要等十年八載才可上樓。
另一個案為南亞裔五人家庭輪候公屋數年，早前接獲房署介紹特快公屋編配計劃，但他們並不清楚計劃原來是編配不受歡迎單位，結果獲分配大澳公屋，申請人始發現大澳位置偏遠，於是放棄有關申請，浪費了一次分配公屋機會。
李嘉澍表示，部分少數族裔中英文皆不通，房署雖有提供翻譯服務，但多數需主動要求安排，冀盡快完善有關服務。有房委會委員回應稱，少數族裔若言語不通，房署有提供翻譯服務，房署接獲的相關投訴不多，承諾會跟進有關個案。

我係私樓仔 所以唔關我事, 公屋巴打小心
d

中又唔識英又唔識返鄕下啦

專重啦 大家都係香港人

加拿大你唔識英文法文連移民都唔批,難民就唔知

呢個問題應該要正視

趕鳩佢地返南亞啦

屌,5P語言又唔識,火星文又唔識,個政府正垃圾,都幫唔到全宇宙既生物

八人家庭係咪痴撚線，垃圾人種瘋狂中出生出一堆小蝻作孽

張超雄
難民之父

巴基斯坦狗係香港平均生3.X個細路
政府有統計

撐牙rex先係香港人

死返鄉下啦

黎得香港就係香港人啦
無分你我

全撚部納稅人養

難民生份生完出黎果幾件有身分證？

實際上大把加國蝗係唔識英文
好似得伸請人識就得？再伸請家庭團聚

繁殖率仲高過倉鼠！！痴撚線！！

房署雖有提供翻譯服務，但多數需主動要求安排

需主動要求安排都有得屌？
鬼知你係咩人識咩語言咩

房署好波

緊係生啦，大大個傻鳩政府幫你養仔
生夠一隊足球隊添呀

同支那人一樣咁霸道！！！

唔滿意咪返鄉下囉

D蝻係香港冇付出過
又搞破壞
而家急用港人資源
仲要係到阿支阿jor